有冇人係Quit U? 而家做野點？

我Quit左u到而家差唔多5年，當年係AL入垃圾水泡科

有冇近況分享下

自己少少sharing

當初Quit U岀到黎，乜技能都冇…走左去做啲CS工，返6日得11k 做左年幾頂唔順走左去做第二份CS，返5.5日有12k

跟住我發覺咁落去唔對路，搵朋友介紹左份Back Office嘅Trainee位做，返5日12k…做左幾個月覺得唔啱做，上司又on9，就辭左職

之後好撚頹，完全冇方向唔知自己可以做到啲咩，亂鳩咁send CV，估唔到有份b2b sales junior位請左我，底薪得11k，做左年幾之後average都有多過20幾k

但好多應酬，啲野又痴身，所以只係做左年幾又走左…

係咪好後悔

之後呢

D打工仔打死都拎個degree, 你竟然quit u

樓主可唔可以講下點解quit

又冇 哂銀時

如果你讀完 連登仔fg輕鬆30k

之後兩份工都係B2B sales，但每份都係做左兩三個月就走左，keep住係17－18k上落 因為真係唔啱做

去到第三份b2b sales，已經做過幾個行頭，FnB / Telecom / Consumer Goods

差啲同屋企人反面

冇數底讀Science 日日上堂都唔知自己聽緊啲咩

你個名

咁姐係咁多年都無進步?

接住落去，又多得好朋友介紹，有個銀行back office offer 20k，係幾好做但係自己又坐唔定，做左大半年之後又走左

然後我決定走返岀去做B2B sales發展，幾經辛苦之下又俾我搵返FnB + Consumer Goods嘅 Senior Sales位

姐係我其實每份工都學到好多野，溝通技巧，英文水平，點Handle Compliant，去到Business Presentation, direct sales, account management等等，都係一步一腳咁行返黎。當然都多得有好多好上司教左我好多野

咁樣嘅話，quit u都啱嘅，欣賞你嘅勇氣
有冇諗過之後點樣

而家幾歲

就26

長做b2b Sales，Build up自己嘅network，等升職。儲夠錢就搞下自己想做嘅生意

冇Quit U過來人？當年我同系有幾個係同時quit

我都quit 過覺得自己coding 好撚勁
d 仆街大公司見你無degree 又細個完全in 都唔比in
最後入間startup 真係做狗咁，佢都好驚訝我dse grad 就去到呢個水平
最後死死地氣入番engine, 真係要你degree 先比機會你
依家fg 人工算高，但老老實實我依家既skillset 同我dse 果陣分別唔太大
除左hea 多左4年上下濕鳩莊我覺得我4年前已經可以做到呢份工

係ching定絲打？

但入startup人工會唔會好少？

不過都冇辨法，我見工個陣都成日被人問點解quit，只係後尾我做嘅野要求英文好同有客底，我都有就好啲。而家都冇乜問，反而只係會唔會想讀返

真係貪嗰學位咋

係清呀巴打

Quit BA
一大班人講完全無用 讀完一年冇岩心水既MAJOR QUIT咗轉做工程狗

係tran major定係直接做野

想問請人個title 佢係點寫架？

我重新由HD讀

有錢真好

當年有個同學quit u去老豆間公司到做副ceo

同有冇錢有咩關係

依啲就算啦 成功需…

我讀左年半u都要自己借錢讀…

你由HD上返去學費咪好甘

讀U自己比 讀HD公司比

佢仲係到笑鳩我話：仲讀緊u啊？u讀唔讀都係咁嫁啦

我屌

咁又唔同講法 唉我都想公司sponsor我去讀，等升AM先再問

我有個朋友有私樓收租，自己就一個人住公屋。讀u defer左兩年，而家係global tech公司做緊Engineer

你問Coding巴打定我？

我個啲不外乎係Corporate Sales Executive, Account Executive, Business Development Officer個啲

Quit左做緊地盤

好唔好搵？

順便講下個時嘅生活，每日返u，後尾經常走堂去返pt

唯一開心就係reg左個哲學course，識左個好有heart教書嘅professor

個陣有上過系莊。但真心覺得啲活動同Ocamp都係on9

識一個人4年前quit u去做倫敦金，依家過街老鼠

Quit u 去咗做salon洗頭
日日充實

完全覺得degree冇用，而家多數公司睇人多過睇學歷。

利申：外國quit u，出年30歲

2011 鑽石行街- sales executive，10k底，冇佣
2012 團購行街 - consultant，11k底，～20k佣
2013 英資BD - assistant manager, 28k, 13月糧+太約2個月bonus
2016美資corp bank, BD Manager, 30k底，上年出左900k bonus

而家除左專科外我諗60-70%大公司未必真係在意你張爛鬼沙紙。

3你老母啊。連登仔Fg50K啊。

渾渾噩噩
做梗SALES搵得2XK

真係有公司比錢讀hd？夜校黎？做緊邊行啊

Citi 21/F? 如果係，巴打team幾，我可能識你

邊行先

係到勸下大家唔好quit u 捱都要捱埋個學位返黎
利申 我12分都走後門入到一大 所以話呢個世界有咩事係做唔到

Ching咪搞事

可以捱到落去就盡量唔好quit啦

不了

900k bonus

原本第一個 degree CU BSc
之後讀2nd degree HKU BEng
一年之後 quit左
而家做左兩年 IT
人工都有 2x k

兩個degree都係quit?

咩係鑽石，團購行街

BSc grad左

認真，想做髮型師，唔得？

有個朋友之前都係 quit u做左幾年街邊野
呢排大家都傾緊無學歷有咩做 有D就HD/U quit 有D就DSE GRAD....
請問巴打條路點行

最近 quit
做翻自己想做嘅嘢 壓力細好多

咁都係時候去考ACO

仲有既 工程唔少公司都會比錢讀HD
做4年點都好過BA grad唔知做乜
4年工程exp至少都有2XK BA我真係唔敢諗 你話你讀得好TOP考下EO/AO就話 高不成低不就不如算啦

最開心係讀下socsci+arts 立立雜雜但係都幾得意
然而興趣唔足以支持你既生活就要有give and take

舊登人生遊戲輸家巴打？

巴打五年返咁多份工

次次去interview必問點解quit 每次都罐頭咁答

就算係讀哂銀時科，你都應該頂落去
因為你無學歷，基本上同所有好工絕緣
份cv send一千份都無用，hr見你連入場卷都無一秒screen走

2013 quit
之後去左d五星酒店做酒吧佬 (加埋秘撈無乜停 月入22-25k)
儲左一筆自己供自己去左外國讀foundation 入左間top 50 讀e&f
而家半工讀仲有兩年grad

點樣練講野
對住陌生人就口疾疾
好難克服

樓主，其實我就咁睇：
講真，有勇氣quit U嘅人，我相信佢地絕對唔係一時衝動，我估佢地可能搵到自己比on99讀U更想做嘅野，quit U嘅人應該更清楚自己想要咩，想做咩，更有決心同動力向前，未必一定衰過讀U嘅人

巴打加油

學歷通脹問題

公司俾錢嗰D係讀夜校定日校。讀書期間要唔要返工
btw 工程係香港雖然餓唔死 but人工好似相對比其他行業低

夜校 要返工
人工相對低就睇你同邊科比啦 同醫科冇得比但係暫時好過唔少BA仔既

lm

讀緊書既我反而混混噩噩
中大文科出到黎都唔知有咩做

係冇能力就冇能力
唔好拎啲quit u 後成功例子出唻打J啦

你見McDonald's 仲有廿幾歲𡃁仔做經理
幻想做地盤做on9, 當你頂得住辛苦
你一定 識到好判頭/入到大公司做？
大把做三行俾人走數拖糧

今時今日香港地無學歷

唔會有機會比到你

話之你幾有潛能，無人會投資比陌生人

非專科不嬲同無沙紙差唔多
好似你咁醒目政府工都唔撚駛死爭難爭十幾k

考aco la

識人quit u, 之後入咗民建聯做社區主任，好快選區議員 ,學歷買就有了

九東嘅選民，知道係邊個嗎？

11K non degree consultant 做一年跳到變做AM
計埋得兩年entry level exp
點說人地比你做AM

Quit BSc 6901的路過
斬掉重練 入左BBA 之後IB
總算做到自己想做的事

但有時候會掛住以往的人脈
又會間中stalk下同期的人現在怎樣
有沒有人明

AM高executive一級咋喎清

BD係咪business development

有冇諗過再考返？

後生個時quit 過，結果都係入返去，拎埋兩個獎學金

我都想知條路點行，我有個剪開嘅都有3皮幾一個月

搞緊咩？

寧願乞食我都唔會入垃撚圾政府

要諗錢唔錢個啲
不如你讀埋個degree吧啦
你其實係咪有啲後悔quit u 呀？
Quit咗之後係咪同你期望有出入？

都啱嘅 其實我覺得Religion + Philosophy真係好有趣。可能會自己去讀返。

覺得degree分學術型同實用型，如果而家做野已ok咁倒不如跟興趣讀自己想識嘅野

純綷想知姐 我剪開個個係識左好多年，中學剪到而家

冇後悔，不過我係諗錢架，想結婚岀去住都大負擔。如果唔係都唔做b2b sale啦

咁點解當初要去讀second degree

理論上係，實際上就睇行業。如果Banking and Finance就一定唔使諗，除非你識人。

我做過8份工，7份都係人人識嘅大公司，我諗B2B sale依行唔一定要。我connection入面好幾位sales manager level都係冇degree

bar ten? 咁而家同之後諗住做咩

搵啲唔識嘅人傾，柒左都冇所謂個種。我第一份sales工經常同鬼佬傾野，慢慢講講下就越講越順，仲練好左英文

同埋開口前諗下自己想講咩，講重點，咁就可以講短啲避免疾

其實我quit個刻係唔知自己想點不過而家的確係更有決心同動力向前

幫老細寫野，做PR

係起頭難，但過左會好好多

不了，人工咁撚低

有冇九東巴打開名

Sorry what's IB?

掛住就去搵，想過得好就唔好成日同人比較，做好自己總會有機

做野之後？

有，遲啲先

雖然我覺得好多大學生讀完差唔多等於未讀過，之後又要做非相關既工作，無工作經驗就比人壓價，但如果你一日無degree,永遠都有位比人入，就好似我有個好smart既朋友上個月in Singapore airline空姐，佢既能力絕對拋離一般大學生，英文speaking native level, 但人地連面試都唔比機會佢，就係因為佢無張入場卷

就算你識人做邊行邊行，無degree人地敢唔敢比你做真正既管理層，有時job title係呃人，你估如果aco如果後面無「主任」兩個字，會唔會有咁多人apply?你人工幾多先係重點

無degree，拎到30k已經非常好野，雖然30k係香港都做唔到乜嘢

上面所有覺得冇degree就乞食既清，只能說睇野未夠多。

學歷只係fresh grad入職場既入場券，因為你係白紙一張，除左個學歷冇野可以証明到你係一個咩能力既人。

但到你有幾年工作經驗，基本上唔會再有公司睇你學歷，你做過咩工作，識做d咩工作先係公司需要請你既原因。

Interview既表現先係去sell自己，impress interviewer，話俾佢知點用自己既經驗幫到你上司（唔係公司，係上司）。

我入呢份工之前據我所知有一個degree一個MBA既candidates,最後請左我呢個冇degree既人。

兼職加做自己想做嘅創作

你間公司幾大，咩culture先

咁易做咩, 選又唔一定中

祝你成功

Quit u係過程
長遠黎講補返個好d

樓豬好明顯係三分鐘熱度無恆心既人，做乜都jump

做咗地盤一年，由白紙做起到而家千六蚊工，肯努力就搵到錢(睇醫生)

我自己覺得冇一定嘅，有啲公司HR冇degree真係唔so你，有啲就真係睇你工作經驗多。

大大話話我都見過幾十份工，感覺上sales係冇咁睇學歷，我見而家份工HR and Director連問都冇問過。主要係問BD and AS experience

小心身體，有手尾好難搞

係，我試過見一份我好想做嘅工
過哂HR同Line Manager，最後冇offer。HR同我講返話我係waiting list，因為有另外一個人經驗同我差唔多但有degree

比多啲提示先，嗰區係民建聯廢老票倉嚟